唔知幾時開始 主流傳媒叫 非建制派= "反對派"

"反對派" 3隻字本身係負面
如果 唔想叫 非建制 做 反對派 / 民主派 / 本土派
可以叫咩？？

建制= 賣港派

Now、Cable、明報、商台同港台仲有泛民/非建制派
用反對派多數係東方同大公文匯

滅港派

當年將香港投共就係佢哋口中嘅破壞派

廢老港豬真係咁唸

所以間垃圾咪執撚左囉
CCTVB好快步佢後塵,睇住黎

其實普遍叫左右派

左派
右派

其實反對派唔算負面的 反而旗幟鮮明

opposition party

正常人

建制=赤化派

[black]唔係建制派，係送中派[/black]

親中派，送中派

但係報紙 cctvb 唔會叫民建聯做左派。。。

建制派上親電視都叫對家做 反對派

好似一套電影咁 幫泛民 定位 做衰人

可能好多中間派會被影響

民建聯其實係右派...

支持政府撤回修例
支持林鄭下台
支持警察設獨立調查會
支持保持海濱連貫性
支持政府收復民建聯內鬼

多d支持 多d正能量 唔好成日反反反搞搞震
我哋d廢老一聽到反 就一定屌左你地先

廢老會意D 接受

我唔直接答你

用文匯報答

[轉載] 香港「民主派」實為反對派

因為當年有本土派嘅出現
單憑民主派一詞已經唔足以去概括佢哋
所以就衍生咗非建制派呢個詞語？

就由今日開始咁叫

大概係07年左右已故嘅馬力同仲生歐歐嘅葉國謙開始講反對派嘅

反對派=乜都反對

英文opposition一詞係因為在朝派喺國會坐喺當權派對面而來，係一個中性詞語

但係一去到中文個詞語就偏向負面

藍絲廢老成日用